[沒事兒 沒事兒]江蘇百名幼兒接種過期疫苗衛計委指對人體無害

江蘇百名幼兒接種過期疫苗衛計委指對人體無害
11.01.2019 09:20

江蘇淮安市金湖縣過百名幼兒，懷疑在衛生院口服過期的抗小兒麻痺症疫苗，當地啟動重大事件應急機制，3名相關負責人被免職，5人被立案調查。金湖縣衛計委表示，初步核實有145名幼兒服用過期疫苗，會安排進行體檢，強調過期疫苗不會對人體造成傷害，只會降低效用，稍後會安排補種，並設立由疫苗專家及資深兒科醫生組成的專家組，接受家長諮詢，並檢查全縣醫療單位，消除過期疫苗及藥品。

縣政府的通報指，肇事的衛生院在去年兩次的督查中，被發現疫苗管理混亂，使用批號與登記批號不符，縣疾控中心未有督促整改，亦無上報問題。有家長本周帶同子女接種後，核查疫苗資料，發現有關疫苗已過期近一個月。有家長指，子女上月接種後出現發燒、出疹、嘔吐等不良反應。

有毒氣體=無害
過期疫苗=??